網民熱話：肉食者該死？素食偏激言論惹回響

有自稱素食者指「希望肉食者盡快死晒」，言論引起極大回響。（健吾fb圖片）

為健康、道德論、宗教理由等……都是素食者選擇食素的原因，不少素食者亦會嘗試將理念推廣，說服更多人加入素食行列。但前日（25日）開始網上熱傳一張截圖，有自稱素食的網民留下偏激的言論「希望肉食者盡快死晒」，最後兩邊不討好，素食者、肉食者都一同聲討該網民。

食肉、食素各有選擇，態度過於偏激，只會惹來反效果。作家「健吾」在其Facebook分享一張留言截圖，一名網民指香港對素食者不公平，表示希望肉食者死以平衡比例，認為是「畀番尊重不殺生的好人」。該網民又指與親朋戚友食飯十分難受，「佢哋一日唔死都唔會有人食飯會就自己」。

其言論在網上引起極大回響，有人表示想得到別人尊重，先要尊重別人。有素食網民指其言論「影衰」一眾素食者，加深雙方誤解，是走火入魔。也有人指素食與否，只要互相包容即可，河水不犯井水亦毋須對立，甚至有人將留言者起底，質疑對方是「偽素食者」，故意挑起事端。

網民有話說
Li Tsz Fung：叫肉食者死呢下已經係提倡殺生嘅行為啦

Raymond Mok：其實植物一樣有生命...

Ping Yin Leung：肉食者好少迫害素食者，本身河水不犯井水，不過近排真係好多呢啲素膠攻擊post

佢痴左線啊佢

曲線？

全香港有九成幾人要死

素食者 女人 同性戀 變性人 回教徒 殘疾 精神病

左膠仲有冇題材可以發揮？

食素食者肉

佢九成半路先轉食齋，咁佢應唔應該死

其實食素好唔cost effective

棵菜唔識郁唔識叫代表佢冇生命可以任你食
要黎種農作物嘅耕地唔係開墾荒野所得，耕田呢個過程唔會有任何動物受害

你話宗教問題，口味問題我完全接受
但講到唔想殺生咁偉大就唔該係屋企露台種果實

禁槍

咁種菜果陣死咁多蟲 食菜者底死

應該係番屋企光合作用

聽講素食會吸收唔到正常需要既營養

難民

大陸食貓都俾人屌

素膠

齋口唔齋心有乜用

癡肥

植物都有生命！食菜都算殺生！

又話唔殺生嘅
你食素係為咩架